香港經濟爆破的真正原因

至於香港經濟爆破的真正原因，是因為香港過去十幾年的舊經濟早就應該結束，但因為用不正當的方式延命，像活屍一樣延長了十幾年壽命而已。我這樣說應該很冷門，所以我根本沒說，在我眼中，那一大堆靠泡沫，資產，政府養著的，只是經濟活屍，虛假的維持形體。

香港人荒謬到把公務員的薪金與地產價格當成經濟火車頭，而看不到自己實業上的衰頹絕命，創業上的冷淡，文化的敗落，連拍電影的能力也失去，一個社會過去二十年從事甚麼產業都及不上你擁有物業，最好的工作是公務員。

這些都是視而不見，而香港人現在或不久將來就要面對真相，香港人失去了技術，失去了企業家精神，失去了創造的能力，變得依賴政府，變得保守固執，變得懶散自大，只是有著叫作金融的妖術，去維持健康的外表欺騙世人。

如果年輕人最大的志願都是入政府，考紀律部隊，變成一隻被牧養的豬，被保護的鷹犬，而不是趁年輕去冒險創業或者發展技術，這個社會是沒救的。所以一個社會最成功的人是依附體制去早早買房子的人？連年輕人也這樣覺得？

勉強用妖術生存了很久的活死人，終要化為塵土的。

作為40 尾廢老

表示不能認同更多

回歸前仲有 香港製造

珠寶 鐘錶 made in hong kong 姐係貨真價實

回歸前 香港工程係勁到 就算係亞洲新興地方都同到西方國家 簽washington accord 互認資格

文化唔洗講連日本妹都迷港產片

回歸之後 變咗行屍走肉

發現所有值得自豪既野都係殖民地時代留返黎

英國開放BNO走佬係最撚重既稻草

所以要支持填海 用晒d 儲備 繼續每日150個新移民食老綜
有用嘅後生移民 留返d 廢佬食福利同醫療
等政府冇錢 再炒公務員 真正攬炒

香港已經玩爛 走得嘅好走

回歸前有幾行已經發展得唔錯
鐘錶設計、服裝設計、珠寶設計、產品設計、玩具設計
之後港共幫港人整死哂佢

唔好再拎Washington Accord嚟J 依家連支国同巴基斯坦都入咗去可以互認埋 認受性愈嚟愈低

其實同類問題台仔都經歷緊
佢地都係話台灣得台積電同房地產攞得出手
其他行業好難有出路
蔡english仲話炒樓係經濟火車頭唔打得房

賺埋賺埋貢獻晒比地產商

香港公務員呢方面嘅問題都同意
但講到香港零實業又未免過份悲觀
唔係得工廠先係實業嘅

金融業一收皮仲有乜淨

強烈崇拜美帝,德國

聯電,聯發科,同一大堆電子業
另有 台塑,李長榮
造船
中鋼,中船,中油
農業
其他野好唔掂

多謝張爺爺
其實張爺爺是上海人

駁唔到
本來啲乜乜港物物園都好似有希望
但最後都係搞地產

咁多資源真係搞好自己嘅技術創造多啲就業機會好過
唔通全民炒樓、炒股揾食咩

唔會睇得太淡，跟本錢多到唔會爆，爆上就會
跟本錢多到乜文化乜價值死晒都唔會爆
你睇大家仲係返工溝女入票買樓
分分鐘香港個底厚到繼續畀支那抽水都仲可以抽多幾個五十年

［分享喜悅］屎家軍細b睇場既紅資cga又呃人錢

炒樓到最後都要有用家先有租收，用家係要個社會有產業先會有

傻啦靠政府
佢一下填海都令香港秒變負資產

香港大把人可以奴役

咁台灣都係多人爭公務員

其實全球好多國家都係未ready轉型

唔淨止hk